美國商界促特朗普給中國列改革清單: "不能只要求中國削減貿易逆差"

美商界促特朗普給中國列改革清單 推進貿易談判
即時中國 11:42 2018/08/03

中美貿易談判停滯不前，美國大孖沙建議，向中國提交改革消單，或有助推進會談。

美國《華爾街日報》報道，由美國200間最大公司的CEO組成的美國商業圓桌會議，敦促特朗普政府不要堅持讓中國削減美中貿易逆差，而應專注於令中國改變關稅、投資和法規，建議為中國列出改革消單。

美國商業圓桌會議一份文件指出，上述方針可有助解決美中日益升級的貿易戰。有關計劃，將於未來幾天向白宮正式提交。

不能只減貿赤 中國須取消貿易壁壘

特朗普主要關心貿易逆差，但該份文件未有提及。圓桌會議主席、前白宮幕僚長博爾頓（Joshua Bolten）表示，中國或會購買更多美國商品，但可能不會取消針對美國企業的貿易壁壘。

他表示，把一份總統特朗普同意的改革清單，交給中國的談判官員，有助推進會談，並認為中國應該會願意就下列問題認真談判。

圓桌會議提議的談判議程包括：

-對等降低關稅
-中國取消對美國企業在華經營需組建合資公司的要求
-允許美國公司在中國獲得執照而無需本地合資方
-取消對美國企業向中國公司轉讓技術的要求
-要求中國降低支持鋼鋁和其他產能過剩行業的補貼

博爾頓強調，如果有適宜的規則，美國將獲益並繁榮發展，但若中國只是再購買1,000億美元液化天然氣，美國不會獲益並繁榮發展。

事實上，美國談判代表今年5月在北京已向中國提出一系列要求，除了削減中美貿易順差，還要求中國停止對「中國製造2025」產品行業補貼等。特朗普亦曾求中國對知識產權保護、技術轉讓和高科技行業補貼等政策做出根本性調整。惟據指中國駁回了大部分要求。

圓桌會議未與中國官員討論

值得注意，美國商業圓桌會議，曾與特朗普政府討論有關美中貿易談判的想法，但未有和中國官員討論。而以往，中國政府依賴美國跨國公司在華府充當說客，而中國官員最近亦敦促美企高管遊說華府在貿易爭端中讓步。

博爾頓表示，商業圓桌會議的計劃反映美企高管與中國政府打交道方面日益受挫。他稱，原本期待中國加入世貿是向成為國際貿易體系一份子邁進的開端，但中國至今未取得進展甚至倒退，他們對此感到失望，要求中國做出重大改變。

開始玩埋花式跳水

列左又點，中共同意左又點，反正都唔會做

假開放
執行時又是另一回事

傾唔掂就繼續加稅

如果美帝成功, 咁支那就要對全世界國家「一體均沾」，公平貿易WTO原則

50年後, 會否有個錢穆二世話呢D係「不平等條約」、「民族恥辱」云云？